\chapter{Istniejące rozwiązania i prowadzone badania}
W tym rozdziale chciałbym opisać rozwiązania oraz badania związane z neuroheadsetami, w tym:
1. Rozwiązania pomagające osobom chorym
2. Badania odnośnie chorób i tego w jaki sposób takie headsety mogą pomóc
3. Rozwiązania komercyjne (reklamy itp)
Opisać przypadki z którymi spotkałem się w internecie, literaturze itp.
\section{Wprowadzenie}
Tutaj chciałbym wprowadzić do tematu pisząc o tym, że badania nad mózgiem od dawna są bardzo popularne. Ich popularność nie ustaje m.in. dzięki nowym technologiom takim jak neuroheadsety. 

Badania są trudne i należy patrzeć na wzorce poznane przez lata, jednak dzięki zapamiętywaniu owych wzorców coraz lepiej możemy je rozpoznawać. 

Należy też wspomnieć o tym, że bardzo ważną rolę w badaniach odgrywa personalizacja. Każdy człowiek inaczej pobudza pewne części mózgu. 

Można wspomnieć również o tym, że i w tej dziedzienie coraz częściej spotyka się z wieloplatformowością (aplikacje na komórki, połączenie neuroheadsetów z czujnikami poruszania się oczu itp)

Na koniec chciałbym nadmienić o sukcesach oraz o tym jak dużo dobrego takie badania dają (chociażby chorym dzieciom)
\section{Klasyfikacja}
Klasyfikacja rozwiązań i badań ze względu na zastosowanie:
1. Choroby
2. Reklamy
3. Prywatne
4. Gry
5. Wizualizacje mózgu
6. Poznawanie mózgu

Klasyfikacja ze względu na organizacje zajmujące się badaniami:
1. Uczelnie
2. Firmy
3. Osoby prywatne
\section{Narzędzia}
Rodzaje neuroheadsetów, czyli Epoch i nie tylko. Parametry, w czym dany jest lepszy i dlaczego wybrany został Epoch. W których badaniach które headsety zostały użyte.
\section{Firmy, konsorcja, organizacje}
Mercedes - zastosowanie głównie do badania jakości i skuteczności reklam
Uniwersytety - biologiczne badania zachowań mózgu
Szpitale, organizacje medyczne - pomoc osobom chorym
itp.
\section{Przykłady}
1. Osoba ruszająca myślami myszkę monitora
2. Wózek sterowany myślami
3. Gry (tetris)
4. Aplikacje na komórkę
